立場：我地係事發開頭第一個做直播，宜家將片段加文字紀錄再上載多一次

《立場新聞》是事發初段，唯一在現場直播的傳媒機構，以下為《立場新聞》記者於 7.21 當晚於元朗站直播襲擊事件時的旁述報道文字紀錄，由記者目擊過程到警察到場，關鍵的 首 25 分鐘的文字全記錄，方便讀者重溫關鍵時刻，是非黑白，自有公論。

新界北總區副指揮官曾正科交代及回應記者元朗721事件

Push

推

趙若水報道
2020年08月26日 10:00PM
今日（8月26日），警方上門拘捕立法會議員林卓廷及許智峯等16人。其中，林卓廷更被指控參與7.21元朗恐襲，涉及暴動罪，令市民震驚。「立場姐姐」何桂藍當日曾到元朗站更遭白衣人襲擊受傷，她今日就事件出席街站並指責警方一直試圖竄改7.21的事實，但市民可重溫當日一秒未剪的直播片段，相信自有公論。她表示，就算警方拘捕所有相關的市民，事實真相都不容被歪曲。

何桂藍於今日晚上7時許到達街站並表示，一年前的7月21日，當時她身為立場新聞的記者，在得悉一個廚師被人打傷後才到元朗站。她在現場見到有名女士被白衣人打傷頭部，收費區的外面有很多白衣人，他們拿著貼有中共國旗的籐條，木棍，向普通市民施襲，現場是一片混亂。

何桂藍指出，當時情況非常危險，她其後與白衣人保持距離嘗試繼續採訪，但白衣人仍向她和其他市民施襲。

何桂藍：警方的發言有多個錯誤
何桂藍直言，警方的發言有多個錯誤。她表示，警方指有人激化事件，但事實是在當日下午，已有人遇襲，更有人被打到頭破血流，市民想要離開都離開不了，而非任何人去激化。

對於警方指她以偏頗言論令市民以為是無差別襲擊。她指當日直播片段有約一小時，一秒不剪。鏡頭有拍攝到白衣人、受襲市民等，唯一沒拍攝到的是不在場的警方。因為，直到白衣人從西邊出口離開後才有防暴警到場。

市民可重溫當日片段相信自有公論
何桂藍表示，警方一直試圖竄改7.21的事實，但市民可重溫當日一秒未剪的片段，相信自有公論。她直言，就算拘捕所有相關的市民，事實真相都不會被歪曲。

對於是否擔心被警方拘捕，何桂藍表示，整個特區政府系統，警隊，以至中共的官媒、黨媒一直不斷放大所謂「保家衛國」的版本，更把遇襲的香港人抹黑成暴徒。她直言：「作為一個現場的見證者，我認為我有責任講出真相，如果因為講出真相在這個政權之下是犯罪的話，警方隨時可以拘捕我。」@

其實應該要借今次拉人案申請攞晒721全部cctv再公開，無得假

lm

好波

歷史不容刪改

無咩人知 推多次